[自修2018] 是咪應該Retake解答區 + 自修同學會2018招人

你要考慮Retake，首先要知道兩件事 :

(A) 未來一年既自修生活係點過
(B) 現時你既分數由來

想自修既話，請睇晒篇文先

(A) 未來一年既自修生活

兩行字加一張相講晒：
冇假期、冇節日、冇娛樂、冇朋友、冇社交、冇自信、冇自尊
要補習、要溫書、要操卷、要補習、要溫書、要操卷、有壓力

以上兩行絕對無誇張，第二行更加係精萃，重覆既原因係自修真係不停重覆做呢幾樣野，痛苦程度係每日溫書既時候心入面會出現鄭嘉穎個樣，唔係講笑 每日對住同一大堆Notes和Past Paper，見到都想嘔 有時壓力大起上黎連訓教都會發個操卷既夢，訓醒就好似冇訓過咁，然後你又要開始第二日既溫習，無限輪迴 就係咁樣度過左生命其中既200幾日。不過，重覆去溫書在於考試黎講都只係基本野，請各位睇埋下邊幾個POINT，睇下自己頂唔頂得順。

1. 自修，冇人會督促自己
自修麻煩既地方係好多細位都要自己親力親為去處理。由報考DSE同JUPAS，去到搵筆記Mock Paper Past Paper，都要自己去攪掂，唔會有人可以代你去做；而且，唔會好似以前返學咁，有測驗考試功課去督促自己溫書，Keep住進度，Sorry，係完全冇既；有野唔明唔會隨時有老師同學答自己，有補習既話可以問補習導師，冇既話就要上網問人，但你會發現唔同人有唔同答案，最後又係要自己figure out邊個先係真答案。想自修，怕唔怕麻煩先？

2. 覺得自己係零

冇左學校既測驗考試功課，係好難知道自己有冇進步，百分之一千既自修生去到10-11月既時候就會開始懷疑自己溫書究竟有冇用，溫完都唔知自己溫左D乜，做PP又冇明顯進步，越溫越迷茫，唔敢肯定自己所花既時間係咪值得。有一朝訓醒，更加開始覺得自己無所事事，不事生產，坐食山崩，做左屋企既負擔。久而久之，你會當左自己係一個廢青，連自己都開始討厭自己，夜晚越諗越多開始失眠。btw，其實自修都係讀緊書，辛苦在於不斷要同自己既意志鬥爭，點會係零呢？想自修的話，擋得住呢D諗法嗎？

3. 煉成摺毒性格

冇錯，又係呢張圖。去到8月尾9月，你會開始見到以前既中學同學上左大專/大學，去ocamp，識新朋友，諗上莊，開始左新生活，你會發現大家已經行遠左，傾既話題再唔一樣，有自信的話還ok，冇自信既話就會自己摺埋，有聚會都唔去。即使你會去聚會，你會發現佢地突然好關心你溫書溫成點，不過你聽到佢地既關心可能會自卑感作怪，會覺得好唔自在；又或者你會聽到好多人撥冷水，覺得你唔掂，直接間接叫你收皮。另外，過時過節諗住比自己放監，點知出去玩完返屋企有會有好大罪惡感，最後都係同D筆記同PP過聖誕算。孤獨既生活，頂得順嗎？

講左咁多，唔係嚇大家，而係講定比大家聽自修有好多心理關口要過。自修係一個重大決定，所以想大家知清楚自修既生活係點樣先。

如果你覺得自己捱到既，你就黎搵我啦，邀請大家加入自修同學會2018。我同其他以前自修過既朋友一齊協助大家，亦希望各位自修生可以聚埋一齊互相鼓勵同鞭察！各位有關retake既野可以隨便問。CD ROM或者有興趣加入同學會既巴絲打，可以係下面條拎留言或者留低聯絡方法。

CD-ROM查詢 / 加入自修同學會2018:

利申, 冇試過自修, Asso仔升三大業已畢。過去三年幫過唔少自修生, 黎緊會有唔少以前自修既朋友同小弟一齊協助大家

(B) 現時你既分數由來

要視乎兩個因素：
1. 本身分數：分數距離cut off越遠、科目越多，溫習的時間便要更多
2. 能力因素：呢個分數係咪你盡晒力後拎到？對內容未盡力即係仲有進步空間

Case 1 18-20分 未盡力 (假設no offer)
未盡力既話，而你性格又係打死都唔讀HD/ASSO，Retake係最fit你既選擇既。不過你要確定之後你有足夠自律性由8月開始溫書溫到下年4月，上面已經講左過程係幾咁痛苦。9個月要換1-4分返黎，計數計上黎好似好理想，但升分唔係想像中咁易。Retake中英文係難上加難，見到有巴絲打retake升左分，但語文科仍然絰持2，1分都冇升過，稍後再討論呢個問題。

Case 2 18-20分 盡晒力 (假設no offer)
如果盡晒力咁就打死無怨啦，過去一年應該做既你都做左。出晒奶力都考唔好下年又要去Retake的話，你會唔知點樣去改善自己個讀書方式。不過，18-20代表你讀書上有一定既底子, 上到ASSO/HD會有競爭力。如果你想試多次DSE，就搵我傾一傾先啦！

Case 3 16-17 未盡力
你要諗下自己究竟對學科內容是否掌握，即係有冇底。如果係掌握但只係你自己hea左一年又或者冇溫書, 咁都可以試下Retake，冇溫書都16-17你係讀書上有潛質。 不過，自己hea左一年，你點樣確保自己唔會再hea? 有冇一D個人意志以外既人/事幫到你?

Case 4 16-17 盡晒力
如果你係唔掌握學科內容但又盡左力, 自修對你既難度好大。其實肯努力但又追唔上學科內容既朋友都係好值得欣賞 不妨試下HD/ASSO, 開拓新領域和出路。HD/ASSO同DSE既讀書方法係兩回事，少好多死記硬背環節。

Case 5 16-17 盡晒力
如果你掌握學科內容又盡晒力, 但又唔知點解成績差過平時好多, 咁可能係運氣同狀態問題啦 係的話可以試下Retake。但你要記得你個成績要有躍進先入到U 唔似18-20既巴絲打combined cert 成績升少少就OK。同埋, 你要肯定係運氣問題先好去...... 你既任務係升多4-6分，係要升好多好多分，要用極多時間去溫

Case 6 15
見過有一個巴打tritake, 由15左右爆到上2x分；另一個就第一年11分彈到去上去第三年23分，但真係萬中無一 。同時見到好多巴打retake完由15分去到18-20分(都係唔夠分),即係學科平均黎講要由3升到4, 某D科要去到5, 任務艱鉅。你要有齊高度既信心、能力、自律性先好做呢個決定

Case 7 12-15
試下ASSO/HD啦, 在新領域發掘自己所長, 唔好再被DSE綁住了

最後, 其實都要睇返個人能力, 如組織能力、語文能力。過多日開POST討論中英文自修既問題。歡迎各位留言發問

推

再推

推推推

細細力再推

樓主有無tg，想問啲嘢

過來人幫推

唔該晒
過來人而家咩環境

你retake果陣好hea ?

等yr3開sem

係咪未有人咁快決定retake所以冇乜聲氣
push push~

咁要提大家用返3310果D古懂先得
咁你而定點呀

當年升5分

日日落自修室溫書 沖涼都諗住D內容

好似係, 不過POST定冇壞
btw, 巴打你當年點升分架

入來支持下
樓主幫助我好多 都幫助好多retailer
我中文卡住左
你應該知道我係邊個啦

lm

最慘係應付啲仆街親戚
利申：過來人

我知呀
雖然卡住左，
肯走上擂台同EAA打已經好叻，
今日既成績證明你曾經挑戰上過擂台
人生又有幾多機會咁樣去挑戰自己，達唔到目標一定會失望，不過我真係由衷覺得你好犀利，你既英數係個傳說

新春賀年問答大賽

唉，為左你特登裝返

今年唔提議 大家retake 今年已經係最少人 下年多人
等於你進步1 2分先係今年情況
仲有中文......

19分，英文2
hi

有咩打算

14年既事唔太記得了
第一時間set 好timetable
跟足黎溫
我retake 5科, 但實際上我冇溫過通識, 因為唔知點溫
大概星期一至五每日主要溫兩科(~10點至1點, ~2點半至6點, dinner完睇心情溫到11點至12點)
星期六好似溫一科, 下晝補習
星期日好似係休息

每朝都係訓到自然醒先溫, 冇特登較鬧鐘
因為訓唔夠溫=冇用+溫溫下好眼訓

有時去自修室, 有時係房, 睇心情
不過係朝早既自修室冇乜人, 真係好正

放lunch我會袋本書去睇, 果排睇咗紅van
唔知係咪難得有得放鬆下, 會睇得太入神, 笑咗出黎俾人望住

一日復一日, 其實好快過, 不過就肥咗唔少
最後升咗3分, 其中一分係冇溫過既通識

其實樓主講既冇假期、冇節日、冇娛樂、冇朋友、冇社交、冇自信、冇自尊
我係有dd唔認同既, 因為又未至於冇, 不過就一定係少
又慶幸自己身邊冇d串串貢既朋友/三姑六婆笑鳩我

當你捱完依年, 成功咗, 你會覺得依一年冇乜野
就算唔成功, 但你都曾經努力改變自己既命運、往後既路
難聽d講句, 盡咗100%力都唔得咪認命囉
起碼你把握過轉變既機會
一年姐, 人生流流長

講講下好似九唔搭八
講住咁多先

咁要等到幾時
不過中文就真係盡量唔好retake

冇錯, 起碼了做上過擂台
btw, 巴打你好似自修得幾寫意

上咗岸回頭睇同打返出黎梗係寫意少少
實際上係成日都覺得對唔住屋企人, 特別佢地愈唔話你就愈內疚
好犯賤
心諗你地不如大大力屌我啦

同埋壓力+徬徨
唔知自己咁溫好唔好
所以現實都搵d一齊retake既中學同學
我果時都有入舊登retake grp, 有野唔識就問下
有野識都可以交流下, 順便自己溫多次

retake係個好沈重既決定
未來一年都係非常沉悶同受人白眼
搵到同路人互相支持係好重要
自己都係過來人經歷過

入左group，但我講唔到嘢，最下面打字位佢mute左我

分享下經歷
14年22分 英文2
15年25分 英文2 同年入Poly HD
16年 只考英文都係2
17年 我死都唔再考DSE

計埋m2 best five21 中文有3 英文2左
Re唔re好
我自己想repeat retake我怕自己冇自制能力 哂左一年
求巴打解答

Add我username
retakedse2018
少用tg

九月份，就係夜的第一章

自己都怕自己冇自制能力，就真係計喎
英文2升3係要用好多時間，不斷寫、背、聽、講
冇一個不斷督促你溫書既人的話，似乎retake以外選擇好D
我知你真係差少少，但英文升1分真係唔容易，要數百人苦功

咪撚retake,18分樓下既讀asso/hd好過啦,唔好博

巴打辛苦晒

數學1左係唔係入唔到asso

舊制淨係肥中英 想拎番full cert
如果自修係要跟dse重新考5科
定係淨係報考番中英再加通識就ok

retake解決唔到性衝動架喎
太多啦。淨係英文要升已經過有排操。你aim咩先？

呢個問題好新奇
我估計要所有科係DSE再考過，如果唔係咪可以溝埋好多IAL GCE等等既公開試？你打去學院問丫！我都想知答案

得12分，但冇5科2，要Retake

2018年DSE 自修生幾時開始報名?

淨係肥英文 諗住一邊fd一邊考番個2番黎
會否不智？

9月開始報名。上HKEAA網攪，已經出左考試時間表，巴打比心機

點解只係HKU既n展
自己有冇計過差幾多分先入到？

唔係，其他科加埋有冇5條2？

巴打你想讀咩？

3534224 econ geog hist
想retake eng maths ls econ geog
但想問下ls冇ies咁自修生會點計分？
因為我份ies做得唔好，啱啱合格多啲，所以覺得我份paper可能本身有5但俾ies拖低左，有冇咁既可能？
英文細分係55*45** 衰係份paper 3到 其實好想呢科有星
大家點睇

好 我都係為求fullcert
然後報Ive fd慢慢讀番上去

幫你推post

要搵私補好搵定 買雞精書買pp都好快啲買
比左錢 你就唔會想hea到九月
千其唔好返工 要返都唔好返正職 炒下散搵夠讀書錢就ok 我返左三個月精神食哂屎，咁就百百浪費三個月溫書時間

32243(BIO)4(GEOG)

RE唔RETAKE/RE PEAT好

16retaker,比各位參考下:
差唔多日日自修室開溫到四五六點
堅持唔打機,夜晚睇下電視/上網hea,中後期睇herman yeung(反正我唔憎數,當休息)
當每日8粒鍾計
50%比英文,1&gt;2(22u1&gt;3222)
30%比m2,自修5*
15%比ict,3&gt;4(本身以為穩穩地5,考完都係咁諗 )
5%數,基本上睇完herman yeung+做左幾份joint us就去考,pp都唔想做,因為做過,操都冇操,搞到唔夠熟,lq唔夠時間,5&gt;5*
反思:
1.一開始已經知英文難升,1升3唔夠1%,但都係低估左個難度,以為比得最多時間就可以,當左操到幾分=考個陣拎到幾分(事實證明係幾咁on9)
2.貪,想考高分d,本身仲想考埋phy,之後求穩棄左,如果棄埋數+做小轉m2(可能得番條5仔/4),英文可能有3
3.心態差,迫自己覺得溫英文好辛苦,(溫書期間同自己講一日4粒鍾英文真係極限,就算唔溫其他科都冇精力比英文),其實諗番自己呃自己
4.考前一個月個時間表fail左,仲記得plan晒每日做咩,plan到3月21完晒其他科,之後比晒d時間英文,之後到22號個日,因為就考,個人急到咩都唔想做,拎住份材料係手,問自己做完呢份野會唔會令份卷拎多1分,又諗下都溫左成年,得就得唔得就唔得,好難比最後幾日影響到,之後d野簡黎簡去,hea望下,望兩望冇耐性又轉其他,又發下夢,d時間hea晒咁濟,所以考前個一個月plan自己溫咩好緊要,唔係話邊日溫邊幾科,係安排埋邊科溫咩材料
最後建議keep住日日溫,唔好比自己放假,你想放鬆可以溫小d時間,但如果放自己假,就會掛住種hea feel/憎左溫書,又或者今日放完,有一就有二,得閒又放下,打亂節奏。其實上年整體黎講心態都ok,會覺得retake幾開心(溫緊個時),會諗如果真係差小小小小,考多年都冇咩問題,但一考完就驚個種孤獨感驚到仆街
我覺得溫書技考黎黎去去都係個d,分享下心態可能更加幫到各位準備/接受黎緊呢年
btw今年中文2225**出2 ,通識1秒都冇溫過2&gt;3 (成份卷冇根據,冇邏輯9up )

上年打,有興趣就睇下

諗住自修math+m1 有咩練習同書好推介

一陣覆咁多位巴打絲打

自修個陣好hea，成日玩電話，又返工，考生物個日仲要睇波睇到4-5點先訓
最後考4科淨係升左3分，而家4+1都只係21
有d想tritake，可否比下意見

d人話自修m2 易d

Retake點樣有s幫你評ba

你確定你tritake呢年唔會重蹈覆轍？
你想tritake成功就一定唔可以同上年一鳩樣，工就咪返，專心溫書罷啦

你想讀咩？
水泡科嚟講你都要升最少4、5分wor
你仲要斷咗英文

42444應該去其他學校repeat

Btw 留名 一陣去交錢

2 3 5** 4 5 4 4 phy bio m2

點睇呀

背文啦

自修啦
讀私校同日校得番好少時間溫書

17retaker升3分 大家加油

你中意on99玩sba都冇得俾你玩

利申 SBA接近滿分都係得4
我究竟衰咗邊
係咪樣嘅問題 我毒得唔夠深

順帶一問 ICT appeal係咪嘥錢

巴打，你全科retake?
私校好在會有D測驗考試比你，同埋有老師俾你捉住問。
不過預左唔係每個同學都好緊張DSE，自己要有定力，或者搵志同道合既同學

正解
Retake既話你要預左用過半既時間煲英文, 用岩方法夠勤力的話, 升到一分已經好好。然後你要用餘下時間升3-4分。難度好高

433433
應唔應該re
Re既話都唔會re中英

其實應唔應該RETAKE
依到冇人幫你選擇到
你要問番自己 1年時間每日自閉溫書頂唔頂到
同埋可唔可以KEEP住一年一直溫
最後你依個分過左中英比較容易入番U
數,選修都係你付出幾多得到幾多

利申 過來人卡住左中文

私校好似要全科RETAKE

巴打, 你會唔會等埋JUPAS放榜先考慮

有冇人決定retake? 可以開返個group做戰友
利申可能retake

全科成績係點? 中四有d elective係比較簡單d架
如果假設自己好醒, 讀乜都唔駛驚既

我係咪識你

下年多人考 會唔會難入佐 例如今年21分=下年22分

多數唔會有太大升降

留左電話既巴打絲打
要你地等對唔住
我會盡快覆大家

谷而開
ADD緊人
幾位巴打都係想RETAKE?

20分 想入嘅科要加2-4分 諗緊cc定retake定both

一樣

唔好雙修，純retake算

介唔介意講咩gpa

cgpa 4.0

retake完個心態同抗壓力真係好過同屆dse好多

其實中文2左係咪難入返ugc ?

跌住成長 點都有d領悟既
不過retake既壓力真係可以好大
雖然表面睇落好舒服 幾時溫書 幾時放假自己話事
但實際上唔溫書個陣 你都唔會點敢去邊玩 唔會盡興到 又自動波少左社交生活
你自修又未必有人明 同朋友步伐遠左 又會有好多問題
拜年個陣比親戚問起又老尷 對住老豆老母又過意唔去

商科既話 應該唔係
我第一年ASSO個陣未考返中文都有POLY MKT interview
非三大應該唔點睇中文 其他野ok就得

Btw 最好考返啦 有好過無
如果英文得3 記得考埋ielts

你個時係咪衰唔夠定力？

係 自修唔岩我 坐唔定 又無學校 自由得濟

樓主加我
tg已聯絡

Pish

正解
一係cc, 一係retake
蒜泥白肉巴，我有D思路同你幾似

有興趣我再講多啲

巴打我識你架嘛

俾D時間我

巴打最後幾分

以我既定力，其實真係好難唔會再分心
都係睇放榜結果如何再決定了

23345B
HKU B=5.5 EDU BU=6
我其實想去台灣讀書
定retake好

自問受唔到冇FD陪，冇戰友就死心讀asso hd啦

23
巴打你英文點

我係諗住repeat
已經預左英交要好努力爆上3
數學就諗住操上3/4
通識底算Ok 校內頭10 可能爆到上5
地理都諗住試多年 睇下上唔上到5 因為今年知道自己MC同卷二資料題失左手

仲糾結緊會唔會repeat

2013:244344
2014:254354
2015:3- 55*55

combine 2014+2015= 3555*55
依家都係三大,認同唔好亂咁retake, 真係要好有意志力先可以成功, 提提你你依家可能好有衝1勁,但以我經驗係通常一到12月1月有堆RETAKE既開始HEA/冇心機,之後DSE到直接玩完

我覺得你如果啲科目大部分都冇3/4就唔好RE啦, 得半年你Retake完都升唔到好多,如果諗緊點retake/repeat我可以私下俾啲意見你,始終依個都好影響你升到幾多.

至於雙修我更加唔建議,retake/repeat已經失敗率高, 雙修更加難,不如直接乖乖地讀Asso機會仲高,我依家見UST都開始收少少asso,聽講前兩年都唔會架.

218 5個零call我呀
tg: simonmavks

樣樣都努力就冇時候溫英文

23->24留名
中文2016:1332->2
2017:2344->3
m1 5->5*
嚴格黎講我唔叫retaker,因為我雙修的,但希望都幫到大家
其實最辛苦就係pick up返之前學過既野
因為無操無做一排你既能力都差好遠 呢個時候你當自己係dse成績跌一個grade先 因為我要逼住報core math,有做幾多pp,點知5*->5
所以要pick up返都幾辛苦
但起9月到11月呢個時候好多人都heahea下,有溫書但無咩方向咁
但當12月1月就到dse既時候,大家都會開始好有效率
呢個時候就真係要搵方向逼自己(搵補習呀,搵自己差d咩呀咁)
當然個個人潛質好唔同,你見d人可以爆到1科3,4個grade除左運氣,努力 資質都好重要 所以一定要搵到自己有資質既地方 再沖的話,5~5**不是問題,而唔係照返上年咁溫 唔係真係死硬

我個FD 28分中文2左
佢問冇佢個CASE應該點算?

白肉你點呀

有冇中文神人可以分析下 如果下年中文轉制 自問paper 1、4麻麻地 可能得2 靠卷二三or用呢半年時間惡補卷1，4 有冇機會攞3？ 考第二年中文都係得2 雖則有asso讀 但想考返個3睇下asso博唔博到3大
Btw dse中文第一年3111->1 第二年2232->2

其實睇herman m1 note就可以,因為幫唔到你太多,要學既野都起哂題目入面,知左就得
做哂MS,m1 past paper,5* 5**應該都夠

係慘D
想繼續升學，不外乎係ASSO/HD/Retake架啦
叫佢睇呢篇文啦

我都係去左asso讀,之後報中文dse用jupas報U
坦白講真係幾辛苦,呢年中有範文,asso讀書又幾唔同下
不過retake都可取,你個fd底都唔差

So sad, 點解冇一個case講20分以上，有offer，而考慮re唔retake

其實入番3大一定要中文有3先得咩？
btw你asso又忙，仲要去背十幾篇範文，冇乜時間wor
卷一差，即係話其他卷一定要拉番，有冇信心先？
利申中文唔神

m1呢

我

我maths 5*->5
m1 5->5*
咁就好 讀咩U？

應該6901/4601
巴打你呢

6963 希望入到
我諗住appeal m1

當年retake日踩十幾個鐘溫書 到入左u已經冇哂團火

btw點解6963會收得低分過6951
6951又冇civil EE嗰d搶手engine科

點都appeal咗試一試先
聽講上年有d人話m1有題改錯，最後升到grade
祝你入到

唔清楚,聽聞神科黎
好少人讀同埋
btw 24分夠5夠入6963 但我英文3

得嘅

上年24分係LQ 今年可能有機
點都放落A1搏下先，同埋我見6963又冇weighting

佢有暗weighting都唔定 英文佢一定計
有2科5*,1科5,但phy4

上年13分 今年retake27分 有咩問題可以問我

反正都去到LQ位
放落A1一試都好，唔好令自己後悔

我今年個位數 retake想升8分有無機....

巴打咁勁
你上年同今年d分係點

[/quote]

點聯絡你.有意retake

[/quote]
識個過來人, 上一次考既係AL, 當時成績入唔到degree, 今年再考DSE, full cert 廿幾分。 你好就好在中英文叫做過關，可以集中火力係其他學科。btw, 巴打你返工生活過成點？

係真既話，你應該係全港升得最高分既果一位自修生...... 萬中無一，各位巴打諗清楚

睇到大家d升分真係無面見蒼天
我都係收收皮看

返工頹下頹下，唔算辛苦又儲到下錢
但硬係爭咁D野咁

BTW 乜可以2015同2018 combine?
如果得我讀少好多科

Ive fd

過來人

加油 一齊retake

前年best 5 28
入唔到A1 決定Retake
最後best 5 32

有冇tg

前年中文2
上年中文6
最尾poly3寶
各位巴打加油！

有無巴絲決定咗retake?
可以開個group 有興趣就tg我

我記得有一兩個月溫到太大壓力
變左朝早10點起身打機打到一點
食完飯開始溫習操卷補習直落到11點 然後用一兩個鐘電腦就訓或者做多份paper/練英文paper2準備交俾補習老師先訓

最後都18-->22

低過18分既咪撚retake啦,re完咪一鬼樣

18分 好迷惘

18你可以RE 無問題,衰中英就唔建議RE,因為升唔升到3真係睇運
利伸 retake chem ls eng 得英文2去3, 其他都係4 而英文溫都冇溫過,寫文我寫鬼故落去,都有3

有冇同路人

迷D咩

有冇tg group可以問野

可以搵我呀
我今年有學生
2016 HKDSE: 5536 --> L5
2017 HKDSE: 7666 --> 5*
email: nadal129@yahoo.com.hk

有呀！！
@retakedse2018

下年想淨係retake英文同math

？ 我15升21讀緊u啦 點解18分下唔可以re?
利申 re哂全科

巴打你點做到
升6分應該係連發夢都溫埋書

冇啊 我係repeat 放學咪去自修室溫夠10點
假日咪10-11點出自修室溫 溫到關門
因為屋企細 冇心情溫 所以我返到屋企打陣機放下下算 廢事咁大壓力

你估個個人好似你咁咩 你唔好用18分升到29分果個巴打做例子

冇決心比你溫幾年都一樣升唔到分啦

我同佢差好撚遠喎 我升得果6分仲要都算係邊源人
我係到講成功例子你就話唔要呢啲例子 係咪淨係要升1-2分/retake 失敗既例子？

你自己入retake post睇睇,個個升到4,5分就話姐,升1,2分跟本係大眾有既結果,18分樓下廢事博啦

無錯啊 決心係一件好重要既事 15年放榜之後
好似後日我就決定考多次日日溫到癲 我話埋比你知我中文細分係11414->2 當時我連溫書既方法都冇 索性背哂yylam果本文言算 又日日操卷之類 最尾考返4344->4 你睇我結果一定覺得我講到好易架 背後你都唔知幾辛苦架啦

強烈建議所有中英文2左既人走去讀asso/hd唔好retake咁傻豬,可能你2X分,可能你1X分,總之肥左中英文既唔好retake走去一路讀asso一路Retake肥左既語文科

佢地點解升唔到分? 唔勤力冇決心囉 DSE跟本就係睇你識唔識搵答案背marking 基本上勤力就點都會升到幾分 所以係咪就因為多人升1-2分就唔re跟大隊？ 升得1-2分實多過升4-5分架 但其實升4-5分既人都唔少 至少得身邊6個fd都最少升3 4分

喂大佬,好多時決心係會比時間磨滅,你頭1個月坐定定,日日1點自修室,8點返屋企可能都得,但去到第2個月,第3個月,已經得返好小好小人做到,而除左個人因素,家庭因素都係一個問題,比屋企人日日嘈住晒,廢青,唔搵野做,感覺好受咩,唔會頹咩,唔係個個家庭都忍受到自己個仔畢業之後唔搵野做,日日剩係對住D書,倒不如拿拿林讀下大專個模式,剩係midterm exam爆,其他時間可以識下朋友仔,做下part time更好

呢句真
大把人retake都好懶，玩到12月1月先溫書
溫書又唔係勤力，每日溫得嗰兩三個鐘
仲要坐喺書枱前發夢多過溫書
抵佢地升唔到分
利申見唔少呢種人

個人因素就係自己嘅問題啦
retake都唔勤力

retake 升4分入三大表示 個陣係日日溫書少出街 但係唔覺得自己有幾勤力 其實第一次考都應該知自己係懶 定極限係咁 有d野冇得強求 自問自己未到應有水平咁就值得試

你講得岩 決心家庭都係一個因素 所以我覺得re唔re 要睇返自己去決定 你話15 16分既夠勤力都ok有機會 當然18 19分既一樣都可以hea 等自己仆多次街
只不過我係後榜後日開始朝10晚10咁去溫 持續到Dse前一個星期 新年聖誕果啲我都係呢埋溫書冇去玩 冇點搵朋友 自己接守到既咪re

屌 成撚日打錯字 上面接受先啱

熱朱巴add左人入whatsapp group未

有無巴絲b5有17分以上想retake可以tg我再add你入wtsapp group

建議retake既話要揾班戰友一齊温書，互相鞭策，
有時仲可以一齊練oral,
有野唔明可以問人，
不過唔係叫你地日日名叫温書，實為傾計啊

利申：自己同戰友都升左3分，齊齊碌入u

想當年我理科得一科4,其他5,5*,但2左中文,英文得3,所以果斷無re
因為通識,中文呢d太多變化

我果陣係邊緣人,放JUPAS先下定決心RETAKE

如果你而家要RETAKE,快D拎起D書,比自己慢慢習慣每日溫書既模式

我果陣一開始每日其實只係溫得4-6粒鐘,望下書望下NOTES, PICK UP返D野

每日KEEP住睇明珠台新聞 又走去聽下BBC ENGLISH

去到11-1月,操PP既時期,每日6-8粒鐘,因為有得操PP既話相對冇咁悶

之後2月就開始頹落黎 買左D MOCK都HEA做 做唔完

不過RETAKE果段時間真係冇乜社交 大家要頂得順

最令人傷心既係開FB見到 D FD既精彩U LIFE

最後升3分碌入U,決定係U入面做讀書毒撚

retake 入u 既人係會比較珍惜讀書既機會
玩完ocamp淨係多左班hi bye fd
班同學個個去忙上莊/去hall 聚
自己就寧願去摺拉巴温書
利申：讀書毒拎

agree 而家對入U無咩期盼咁

只可以講
係毒既，就算入到u都係毒，
係yo既，就算入唔到u都係咁yo
不過係多張沙紙咁解姐
但係出到黎有冇沙紙都係唔夠班yo既人黎
因為做野唔多時唔只睇知識，
講野叻識社交都好重要

原本幾分 想升幾分 仲考慮緊re唔re

通識同英文都升左2 grade
如果有人retake呢兩科想尋求溫書意見
可以留低tg或者呢到或者留低email搵我傾傾

出現啦

考慮成點?

留左whatsapp/TG左我未

小弟asso升u
亦都好珍惜讀書機會
自己額外take多好多credit

仲15 16
Tg:SL912

ADD緊
我ADD左你未

我tg @retakedse2018

343542 econ chinhist
仲諗緊好唔好retake

啱，讀書對於一d資質差嘅人嚟講係一件好吃力嘅事，與其曬一年retake，不如早d讀asso算

加油啦各位

呢年狂溫中文都係2344上返3
雖然唔甘心 點都希望有4
但真係好睇個人醒5醒
反而m1我都無溫咁多 最後都上到1分
上面既成績係雙修拎返黎 自己都唔太滿意

算啦巴打
中文呢d都好講運，閱讀答題太難觸摸
btw識人第一屆dse，臨考中文前一日上網睇咗幾篇文言文，點知佢睇嘅其中一篇真係出咗

我呢年同fd講左m1要做completing square,分2個integral,唔會出binomial
點知出左幫左我個fd

有冇人比下意見

你想入咩科
同埋想升幾多分先

八大文社科就得
最少都要升到兩分